路政署話鋼筋唔合格，警方話合格

［蘋果日報］
沙中綫聆訊最後一日出現戲劇性發展。港鐵突然透露警方在紅磡站地盤將六支鋼筋連螺絲帽剪出，再扭出鋼筋量度實際扭入長度，結果發現其中四支原以超聲波量度扭入介乎28至35毫米的鋼筋，全部實際扭入長度達39或40毫米；當中三支鋼筋由不合格變合格，最大誤差高達11.2毫米，遠超政府所聲稱的3毫米。

［東方日報］
據路政署公布的檢查結果，該批鋼筋中有5支的螺絲頭分別扭入了螺絲帽34.91毫米、29.65毫米、33.98毫米、38.07毫米及20.86毫米，當中4支不足安裝標準連測量誤差的37毫米下限。
消息人士又指，警方檢查該批鋼筋時，將鋼筋外露於螺絲帽的位置塗上白油，然後抽出鋼筋，並用尺量度沒有白油的鋼筋部分。當中在路政署公布的檢查結果內，接駁長度少於37毫米的鋼筋，警方量度到的長度多於署方公布的數據 ，分別有一支長39毫米，其餘3支長40毫米。

簡單啲講，標準要求扭入40mm，最少就37mm。一開始港鐵用超聲波驗發現全部唔合格，而家警察驗就39、40mm完美合格，但係同時路政署驗同一批鋼筋就同港鐵結果相若，全部唔合格。
其實班差佬係咪妨礙緊司法公正？

毅進仔vs工程師

關撚黑警事

因為涉及刑事又有人報警，所以警察要取證，其實都冇咩問題
但係唔知點計佢哋唔放手比專業人士搞，係要自己叉隻腳埋去茶吓白油，之後唔知有心定無意搞個結果同路政署唔同
咁樣禮頓就算上法庭淨係拎住警方依家個化驗結果都贏咗九成 追究刑事責任？想根據合約民事索償？

警察搵乜人驗

岩岩入職個毅進仔

阿sir抽插得幾深唔洗你教

搵政府化驗所驗

都幾好笑

阿蛇做野唔使你教

印象中琴日新聞報警方執六枝入面有兩枝係完全無接駁，點解路政處依家又話同一批入面有五枝都有接駁

啲消息亂撚到，轉移視線，轉個頭話全部唔可信，全部安全

反正亂到政府內部冇溝通 都係等炸站好過

政府化驗所

白油邊個油？

警察又贏
真係冇得輸

阿sir話合格就合格

阿sir驗野唔洗你敎

阿sir讀書時都未合格過

代表港鐵的資深大律師翟紹唐上月在沙中綫聆訊上指，警方曾取走6個組裝的鋼筋絞牙以及螺絲帽，並扭出鋼筋以量度實際扭入長度，發現當中4支超聲波檢測中不及格的鋼筋，實際扭入長度為39至40毫米，有3支鋼筋由不及格變成及格。最大誤差更多達11.2毫米，遠超政府所聲稱的3毫米。

路政署回覆傳媒查詢指，已要求港鐵及其聘用的實驗所深入調查兩種檢測方法結果相差的原因。署方亦會邀請香港大學土木工程學學系教授關國雄提供專家意見 。

我呢個地盤佬又比啲意見
其實coupler有兩邊，接駁方式係「鐵1-coupler-鐵2」
一邊「鐵1-coupler」出廠之前扭好咗，就一定係100%合格嘅
然後會有另一批「鐵2」去到現場比工人扭落去coupler做接駁，而家就係要量度「coupler-鐵2」扭入咗幾多
我懷疑警察班傻仔根本將支鋼筋掉轉咗嚟，走咗去度「鐵1-coupler」然後就話個個coupler都合格

以後黑警話事

警察做野唔洗你教

毅進程度係咁上下